Privacy Policy di **Altervista**
================================

Per avere informazioni circa i tuoi dati personali raccolti, le finalità ed i soggetti con cui i dati vengono condivisi, contatta il Titolare.

Titolare del Trattamento dei Dati
---------------------------------

Mondadori Media S.p.A.  
Via Gian Battista Vico 42,  
20123 Milano  
Codice Fiscale, Partita IVA  
e Reg. Imprese  
di Milano-Monza Brianza-Lodi  
08009080964  
REA Milano 1996856  
Cap. soc. € 1.000.000,00 i.v.

**Indirizzo email del Titolare:** privacy@mondadori.it

Tipologie di Dati raccolti
--------------------------

Il Titolare non fornisce una lista di tipologie di Dati Personali raccolti.

Dettagli completi su ciascuna tipologia di dati raccolti sono forniti nelle sezioni dedicate di questa privacy policy o mediante specifici testi informativi visualizzati prima della raccolta dei dati stessi.  
I Dati Personali possono essere liberamente forniti dall'Utente o, nel caso di Dati di Utilizzo, raccolti automaticamente durante l'uso di Altervista.  
Tutti i Dati richiesti da Altervista sono obbligatori e, in mancanza del loro conferimento, potrebbe essere impossibile per Altervista fornire il servizio. Nei casi in cui Altervista indichi alcuni Dati come facoltativi, gli Utenti sono liberi di astenersi dal comunicare tali Dati, senza che ciò abbia alcuna conseguenza sulla disponibilità del servizio o sulla sua operatività.  
Gli Utenti che dovessero avere dubbi su quali Dati siano obbligatori, sono incoraggiati a contattare il Titolare.  
L’eventuale utilizzo di Cookie - o di altri strumenti di tracciamento - da parte di Altervista o dei titolari dei servizi terzi utilizzati da Altervista, ove non diversamente precisato, ha la finalità di fornire il servizio richiesto dall'Utente, oltre alle ulteriori finalità descritte nel presente documento e nella Cookie Policy, se disponibile.

L'Utente si assume la responsabilità dei Dati Personali di terzi ottenuti, pubblicati o condivisi mediante Altervista.

### Mondadori

Altervista è un servizio per la creazione di siti internet offerto da Arnoldo Mondadori spa.  
In aggiunta e ad integrazione di quanto previsto da questo documento e dalle relative sottosezioni, la raccolta ed il trattamento di dati personali avviene conformemente alle indicazioni, informazioni e condizioni specificate all'interno della privacy policy di Mondadori, in quanto applicabile ai servizi Altervista.  
Luogo del Trattamento: Italia - [Privacy Policy](http://www.mondadori.it/privacy-policy)

Ulteriori informazioni sul trattamento dei Dati Personali
---------------------------------------------------------

* ### Altervista Platform
    
    Altervista è un servizio per la creazione di siti internet offerto da Arnoldo Mondadori spa.  
    Il sito di Altervista, così come i siti creati grazie a tale servizio, prevedono il trattamento di dati personali descritto nella privacy policy di Altervista Platform.  
      
    Luogo del Trattamento: Italia - [Privacy Policy](https://www.iubenda.com/privacy-policy/8258716)
    
* ### Altervista Advertising network
    
    Altervista è un servizio per la creazione di siti internet offerto da Arnoldo Mondadori spa.  
    Il sito di Altervista, così come i siti creati grazie a tale servizio, prevedono il trattamento di dati personali a fini promozionali, commerciali e pubblicitari descritto nella privacy policy di Altervista Advertising network.  
      
    Luogo del Trattamento: Italia - [Privacy Policy](https://www.iubenda.com/privacy-policy/8258859)

Cookie Policy
-------------

Altervista fa utilizzo di Strumenti di Tracciamento. Per saperne di più, gli Utenti possono consultare la [Cookie Policy](https://www.iubenda.com/privacy-policy/8267552/cookie-policy "Cookie Policy").

Ulteriori informazioni sul trattamento
--------------------------------------

### Difesa in giudizio

I Dati Personali dell’Utente possono essere utilizzati da parte del Titolare in giudizio o nelle fasi propedeutiche alla sua eventuale instaurazione per la difesa da abusi nell'utilizzo di Altervista o dei servizi connessi da parte dell’Utente.  
L’Utente dichiara di essere consapevole che al Titolare potrebbe essere richiesto di rivelare i Dati su richiesta delle pubbliche autorità.

### Informative specifiche

Su richiesta dell’Utente, in aggiunta alle informazioni contenute in questa privacy policy, Altervista potrebbe fornire all'Utente delle informative aggiuntive e contestuali riguardanti servizi specifici, o la raccolta ed il trattamento di Dati Personali.

### Log di sistema e manutenzione

Per necessità legate al funzionamento ed alla manutenzione, Altervista e gli eventuali servizi terzi da essa utilizzati potrebbero raccogliere log di sistema, ossia file che registrano le interazioni e che possono contenere anche Dati Personali, quali l’indirizzo IP Utente.

### Informazioni non contenute in questa policy

Maggiori informazioni in relazione al trattamento dei Dati Personali potranno essere richieste in qualsiasi momento al Titolare del Trattamento utilizzando le informazioni di contatto.

### Diritti dell’Utente sulla base del Regolamento Generale sulla Protezione dei Dati (GDPR)

I soggetti cui si riferiscono i Dati Personali hanno il diritto in qualunque momento di ottenere la conferma dell'esistenza o meno degli stessi presso il Titolare del Trattamento, di conoscerne il contenuto e l'origine, di verificarne l'esattezza o chiederne l’integrazione, la cancellazione, l'aggiornamento, la rettifica, la trasformazione in forma anonima o il blocco dei Dati Personali trattati in violazione di legge, nonché di opporsi in ogni caso, per motivi legittimi, al loro trattamento. Le richieste vanno rivolte al Titolare del Trattamento.

Altervista non supporta le richieste “Do Not Track”.  
Per scoprire se gli eventuali servizi di terze parti utilizzati le supportino, l'Utente è invitato a consultare le rispettive privacy policy.

### Modifiche a questa privacy policy

Il Titolare del Trattamento si riserva il diritto di apportare modifiche alla presente privacy policy in qualunque momento dandone pubblicità agli Utenti su questa pagina. Si prega dunque di consultare spesso questa pagina, prendendo come riferimento la data di ultima modifica indicata in fondo. Nel caso di mancata accettazione delle modifiche apportate alla presente privacy policy, l’Utente è tenuto a cessare l’utilizzo di Altervista e può richiedere al Titolare del Trattamento di rimuovere i propri Dati Personali. Salvo quanto diversamente specificato, la precedente privacy policy continuerà ad applicarsi ai Dati Personali sino a quel momento raccolti.

### Informazioni su questa privacy policy

Il Titolare del Trattamento dei Dati è responsabile per questa privacy policy, redatta partendo da moduli predisposti da iubenda e conservati sui suoi server.

### Definizioni e riferimenti legali

#### Dati Personali (o Dati)

Costituisce dato personale qualunque informazione relativa a persona fisica, identificata o identificabile, anche indirettamente, mediante riferimento a qualsiasi altra informazione, ivi compreso un numero di identificazione personale.

#### Dati di Utilizzo

Sono le informazioni raccolte automaticamente attraverso Altervista (anche da applicazioni di parti terze integrate in Altervista), tra cui: gli indirizzi IP o i nomi a dominio dei computer utilizzati dall’Utente che si connette con Altervista, gli indirizzi in notazione URI (Uniform Resource Identifier), l’orario della richiesta, il metodo utilizzato nell’inoltrare la richiesta al server, la dimensione del file ottenuto in risposta, il codice numerico indicante lo stato della risposta dal server (buon fine, errore, ecc.) il paese di provenienza, le caratteristiche del browser e del sistema operativo utilizzati dal visitatore, le varie connotazioni temporali della visita (ad esempio il tempo di permanenza su ciascuna pagina) e i dettagli relativi all’itinerario seguito all’interno dell’Applicazione, con particolare riferimento alla sequenza delle pagine consultate, ai parametri relativi al sistema operativo e all’ambiente informatico dell’Utente.

#### Utente

L'individuo che utilizza Altervista, che deve coincidere con l'Interessato o essere da questo autorizzato ed i cui Dati Personali sono oggetto del trattamento.

#### Interessato

La persona fisica o giuridica cui si riferiscono i Dati Personali.

#### Responsabile del Trattamento (o Responsabile)

La persona fisica, giuridica, la pubblica amministrazione e qualsiasi altro ente, associazione od organismo preposti dal Titolare al trattamento dei Dati Personali, secondo quanto predisposto dalla presente privacy policy.

#### Titolare del Trattamento (o Titolare)

La persona fisica, giuridica, la pubblica amministrazione e qualsiasi altro ente, associazione od organismo cui competono, anche unitamente ad altro titolare, le decisioni in ordine alle finalità, alle modalità del trattamento di dati personali ed agli strumenti utilizzati, ivi compreso il profilo della sicurezza, in relazione al funzionamento e alla fruizione di Altervista. Il Titolare del Trattamento, salvo quanto diversamente specificato, è il proprietario di Altervista.

#### Altervista

Lo strumento hardware o software mediante il quale sono raccolti e trattati i Dati Personali degli Utenti.

* * *

#### Riferimenti legali

Avviso agli Utenti europei: la presente informativa privacy è redatta in adempimento degli obblighi previsti dall’Art. 10 della Direttiva n. 95/46/CE, nonché a quanto previsto dalla Direttiva 2002/58/CE, come aggiornata dalla Direttiva 2009/136/CE, in materia di Cookie.

Questa informativa privacy riguarda esclusivamente Altervista.

Ultima modifica: 30 settembre 2023

Questo documento è stato creato con il [Generatore di Privacy e Cookie Policy](https://www.iubenda.com/it/generatore-di-privacy-e-cookie-policy) di iubenda. Scopri anche il [Generatore di Termini e Condizioni](https://www.iubenda.com/it/generatore-termini-e-condizioni). [iubenda](https://www.iubenda.com/it/) ospita questo contenuto e raccoglie solo [i Dati Personali strettamente necessari](https://www.iubenda.com/privacy-policy/19418041) alla sua fornitura.  
(EN) This document has been created with the iubenda [Privacy and Cookie Policy Generator](https://www.iubenda.com/en/privacy-and-cookie-policy-generator). See also the [Terms and Conditions Generator](https://www.iubenda.com/en/terms-and-conditions-generator).
